紀念山口二矢冥誕——有個痴線佬抄左佢份口供出黎！！！

山口二矢
一九四三年二月二十二日生
一九六〇年十一月二日歿

国ノ為神州男子晴レヤカニ
ホホエミ行カン死出ノ旅路ニ

大君ニ仕エマツレル若人ハ
今モ昔モ心変ラジ

今年離山口二矢反共義舉已經有六十個年頭
請日本全體國民、全世界享受日本文化產業既人
感恩山口二矢不惜付出一生既義舉
唔好令佢既付出化爲烏有

亦重申，香港若發生類似佢既義舉
手足都唔應該受到恥笑式既割席

下面我節錄一部分既供詞，不日提供完成版供手足參閱

——以下爲節選——

接下來我要說明有關十月十二日，從讀賣新聞得知日比谷公會堂將舉行聯合演說之後，於是我下定決心在演說過程當中殺害淺沼委員長的事情。

十月十二日早上起床之後，看到在早上八點左右送上門的讀賣新聞當中「今日行事」的那一欄裡面寫到下午二時開始在日比谷公會堂舉行「自民黨、社會黨、民社黨」三黨黨魁的聯合演說，從而得知淺沼委員長將出席發表演說。

看到這則報道之前，十三日在新宿生活館舉行的共產黨發表會，因爲「有人企圖殺害野坂參三」，所以共產黨發表會僅供黨員等人士入場，一般人將受到限制而難以進入；又因爲我還在愛國黨那時的反共運動當中，被左翼份子認了出來，所以要是被發現就會失敗；而今天舉行的日比谷演說會，則是一般人可以自由入場，認爲比較容易下手，所以我決定在今天的演說上擊斃淺沼。

離演說開始的下午兩點還有時間，因爲在家閒着母親會感到可疑，所以上午十點左右我就出門假裝去上學，到池袋火車站的西武百貨，上到八樓的燒烤架上買了一客水果聖代來吃，吃了一個小時左右便到火車站前的三越百貨的頂樓那裡閒晃，到了十二點半左右，就裝得一副有去上學還吃完午餐的樣子回家。回去發現母親和哥哥不在家之後，就進到父母的客廳（六疊大），從被子底下拿出之前找到的日本刀，拿到廚房放在茶碗櫃的右邊，然後拿了旁邊的紙還有一些東西把它包起來；一點半左右開始上的課，要是過了下午一點才出門而被問到「你要去那裡」的話就糟糕了；所以我在房間裡發呆，等到第二節課開始的下午二點四十分，再把放在茶碗櫃的日本刀拿出來，免得母親和哥哥發現，然後刀尖朝下穿過左邊腰帶，插進左邊的口袋；再來用學生服的上衣還有國防色軍服遮住刀柄，以不會被人發現的方式帶著刀子；然後帶著本忘記叫什麼的「大學筆記第二冊」，在下午二點出門假裝去上學。

出門的時候，我穿著全套黑色學生服，外面穿著一件國防色軍服、戴著學生帽、穿著靴子。演說會在下午兩點開始，一直以來演說大會上的順序都是自民黨、社會黨、民社黨，我也以爲順序會是相反的，但無論誰先開始，社會黨都會排在正中間；自民黨抑或民社黨會在長達三、四十分鐘的演說之後才輪到社會黨，所以認爲在快到下午三點的時候到達，恰巧就是淺沼委員長正在發言的時間，我認爲可以準時到場。

我來到了豎著一塊大黑板的日比谷公會堂入口。 令我驚訝的是，入口處黑板旁邊附近有四五名警察穿著制服站著在戒備，因爲不知道那裡有沒有我認識的便衣刑警，所以嚇了一大跳，而就在下午兩點五十分到達了公會堂門口，同時左顧右盼。 公會堂入口處有一個高石階，上去之後就看到兩邊的水泥柱上都貼著寫有「無入場券者不得進入」的告示，心想：我明明爲了進去擊斃淺沼而千辛萬苦來到這裡，怎麼會因爲沒有票不能進去？因而感到失望，而花了兩到三分鐘來考慮該怎麼辦。

在鐵閘前面的左右邊都各站着一個職員，但有個男人正等著要進去，我於是就大膽地跟站在左邊那身子不怎麼高，一個瘦小但頭髮上不怎麼油膩、穿著針織西裝、大概四十歲出頭的男人，問他說「門票是什麼時候派發的？」。於是他這邊說著「某一天在NHK講堂發放的」（我忘了他說的是幾號那天），那邊廂他一副友善地，從自己上衣的左口袋裡面拿了一張門票出來，靜悄悄的給了我。

我感到「真是棒極了」，於是向他道謝，從鐵閘裡頭進去，把票交給接待的男人之後，趕緊從左邊的樓梯上去，穿過會堂中間的小賣店，在沒什麼人的一樓右走廊打開離舞台最近的門進去會場。進到會場裡面那一刻，我正要狙擊的淺沼剛好正在發言，舞臺上滿地散落傳單；靠近舞臺左邊通道那裡，有個看似右翼的男子被四五名刑警帶走；至於觀衆席方面，朝著舞臺左邊前方的是一群看似右翼的人坐在那裡激烈地在叫囂，而右側座位上坐着看似左翼的人在互相指罵，還有整個會場都是看似左、右翼的同志激昂地在叫囂。

走到臺前之後，爲得知淺沼的狀況以及警察的戒備狀況，就以正常的速度走在前走道上走到A點停下來，看到淺沼在正中央的講臺上繼續發言（當時聽不到他發言的內容）；坐在他右邊的椅子上的是池田首相，而左邊看似是主持席的位子上，則有兩三個人在就座。

我覺得這情況應該可以下手，於是從進來的那道門出來，走到沒什麼人的走廊盡頭（C點），朝著牆壁把刀拿出來，用右手從劍鞘拿出刀身檢視一下，心想「好，我就用這個刺死你」，再把刀給收好，刀柄朝上從學生服上方穿過右腹側的皮帶，然後用軍服從上面遮住，好讓我可以馬上下手，再打開剛走出來的那道門進去會場。

我在一開始通往舞臺的通道的D點察看會場的情況的時候，座位上不斷傳出「時間到、時間到」的叫罵聲，而淺沼則是繼續在發言。我在那裏看了一兩分鐘，以爲這種情況可以下手，就走過通道，到前面數面第三四個座位的位置（E點）觀察淺沼的情況的那一刻，主持人卻走到淺沼在發言的地方宣佈了一些事情，所以我以爲淺沼的發言時間已經完結；因爲不趕緊下手就沒有機會，所以爲了成事，便尋找可以登上舞臺的地方，這時我發現，自己先前蹲著的那條走道的盡頭有個看似是攝影機之類的器材那樣的一個箱子，於是我馬上把它用作跳板，衝上舞臺。

衝上舞臺的那一剎那，腦海裏突然閃過「算了吧」的想法，於是說了句「放手去吧！」馬上就打消念頭往前衝。 衝過離攝影機一米的位置的那一刻，我把刀拔出來，右手握住刀柄，左手拇指朝下，用手掌壓住刀柄前端，將刀橫握在腹前，渾然忘我地朝着淺沼衝了過去。

我估計離淺沼發言的地方有七到十米距離；憑著「國賊！淺沼，你受天譴吧！」的信念，爲了能衝到淺沼身上，使出了全身的力氣，平握著刀，二話不說就刺進淺沼的左腹。在衝上前，就要捅進去的前一刻，淺沼好像轉過頭來看了我一眼。

我刺下去的那一刻起了個反應，當我拔出刀時，雖然在刀的前十公分看到有血跡，但我直覺意識到那第一刀不足以致人於死，所以爲了再次刺殺而稍爲後退的那一刻，背後就來了七八個人絞成一團趴在我身上把我制服，然後不知道之後發生什麼事了了，但不知道憑我刺擊淺沼的手感，有沒有達成殺害的目的，所以內心充滿了遺憾。

我在現場被逮捕，然後通過左側走廊，被帶到丸之內警署。還有就是，我曾擔心我有沒有刺殺到國賊淺沼，但隔天在看守所聽到淺沼死亡的消息，又從律師那裏明確得知我已經達成自己的目標，就感到如願以償。

睇左wiki，原來今日係山口義士生忌

次段：現陳述我的人生觀。

我的人生觀就是爲大義而活，人肯定難逃一死。到那時候，比起以愧疚於真誠的方式獲得財富和權力，我確信即使沒有得到財富和權力，根據自己的信念度過的人生會更有意義。

我很清楚，出於自己的信念而採取的行動，即使不被當今社會所接受、即使我再受到多重的懲罰，也無從擔憂或羞愧。

對於令我懷著如此人生觀的經過以及思想的轉變，長官不斷向我提問成長經歷、家庭背景、以及影響我的人。我無可否認，從出生到現在所接觸過的每一個人都會造成影響，但我認為，認爲思想僅受環境影響，從所謂猶太人的唯物主義的角度來看是錯誤的。

警：你現在對這件事的心情如何？

山口：因爲我堅信，擊斃淺沼委員長是爲了日本、爲了國民而行刺的，雖然我所作所爲觸犯了法律，但對我來說，我認爲別無他法所以才下手行刺；因爲我得逞了，所以完全不會感到後悔。

但因爲現在淺沼委員長已經去世，所以我完全無意追究他生前的罪狀，唯有祈求逝者能安息。此外，對於淺沼委員長的家人來說，雖然經濟上的生活應該可以安定下來，但對父親和丈夫的感情至死不渝，但因爲他的遇害要以悲痛的心情活下去，給人添了麻煩，是不爭的事實，所以我想發自內心，向他們的家屬道歉。

push

義士。真。

最後武士

入面有NHK報道原片

佢事後仲要狂俾日本人鬧

日本近代英靈

好想獲得嗰種「手感」

我想應該要潑吓冷水，兩個地方係兩個完全不同世界，無論鷹犬爪牙定看似高高在上的妖人都只係一班「無能傀儡」，不論有多少義士肯犠牲去做義舉亦「不會動搖邪惡核心分毫」。

不要隨便送頭，亦不要作無謂犧牲，尤其年輕人！！

八樓的燒烤架上買了一客水果聖代

如果藍絲為國刺殺勇武派，你哋會唔會一樣咁欣賞先